**S·A特優生**（Special
A）是由[南真纪所作](../Page/南真紀.md "wikilink")，《[花与梦](../Page/花与梦.md "wikilink")》（[白泉社](../Page/白泉社.md "wikilink")）上連載的[少女漫画](../Page/少女漫画.md "wikilink")。本漫畫已連載完結，单行本全17卷。累計发行量突破220万部。据此改编的[电视动画於](../Page/电视动画.md "wikilink")2008年4月开始放送。

## 剧情

主角華園光就讀的学校是號稱「超精英贵族学校」的「私立白選館学園高校」。
在这个有点奇怪的学校中，学生们被按照成绩好坏的顺序分到A到F的各级别中。全年级成绩最優秀的7名学生会进入"Special
A"（或叫作"S·A"），这些「精英中的精英」享受特别的待遇。不仅[制服和别的学生不同](../Page/制服.md "wikilink")，并且可以在被称为樂園的[溫室中自修溫習](../Page/溫室.md "wikilink")。所以学生们都很憧憬Special
A级的学生。次一级的A级的学生也只有14名，A级的学生则是进入S·A的候补人选，只要他们的成绩能够超过S·A成员的话，他们就会入选S·A（相对的，也会有S·A成员被降入A级）。

## 登场人物

声优的表示顺序是[广播剧](../Page/广播剧.md "wikilink")／[动画](../Page/动画.md "wikilink")。

### 白選館高校

#### S·A

  -
    3月20日出生，O型血。身高155cm。家族構成：父・母・兄。喜欢吃[饭团](../Page/饭团.md "wikilink")。成绩是年级第2位。木匠的女儿。很努力。性格直率，讨厌拐弯抹角。拥有怪力，淘米的时候会把米粉碎，做出的[咖喱有被髒毛巾绞过的味道](../Page/咖喱.md "wikilink")，做出來的饭团還比炮彈硬。（只有彗認為好吃）。从小就进行职业摔跤的活动，因多次被彗擊敗而有「打倒·瀧島\!」的生存目標。彗说她「对重要的事情很迟钝，对无意义的事情上很敏感」。「放學後☆瀧島CLUB」的副会長。发烧或者喝酒之后会撒娇，不过本人对此没有记忆。天生在感情方面相當遲鈍，對於瀧島的好意並沒有察覺到是愛情，反而認為他們兩個是競爭對手所以才會這樣，直到瀧島開始主動暗示才發覺自己已經喜歡上他了，由於意外的聽見別人的對談以為愛上就等於輸了，因此故意裝做對瀧島毫無想法但內心十分動搖，動畫12話被瀧島奪走初吻，24話再次與瀧島接吻。
  -
    11月22日出生。A型。身高175cm。家族構成：父・母・弟。小時候十分孤獨的瀧島並沒有什麼朋友對於第一次真心誠意示好的光產生了感情。但由於光對於感情過於遲鈍而令他吃了不少苦頭。喜欢吃光做的食物。年级第1位。瀧島集团社長的儿子。完美超人。读书过目不忘，身手比光還要棒,可以輕易的戰勝野獸，即使經歷大爆炸都沒事。雖然有著不輸給一般人的帥氣樣貌不過卻被櫻說「瀧島與其說是王子還比較像是魔王吧」。经常用「二位さん（榜眼）」和「萬年第二」称呼光来捉弄她。和光交往之中，对想要接近光的男性毫不留情，在看到第2年轉校而来的常盤庵和光的关系很好以后，立下了「常盤
    庵、抹殺」的目標。是身兼3家公司的社長（一邊上學一邊經營）。因彗後來接管了3家公司之後，營業額大幅度上升，所以被瀧島家族掌控慎嚴。動畫12話吻了光。

<!-- end list -->

  -
    9月9日出生。B型。身高176cm。家族構成：父・母・祖父。喜欢吃甜食（特别是明做的）。曾经是第五位，庵轉入后成了第六位。学園理事長的儿子，如果成绩到了五位以下（正確是六位以下），就会被身為理事長的母親处以「蹦極跳」的私刑。和明交往中。做事有自己的节奏，单纯。是S·A中负责被殴打（和被扔・被捆绑・被踢等等）的角色。有著到各個地方冒險、流浪野外求生的興趣。
  -
    4月19日出生。B型。身高160cm。家族構成：父・母。喜欢吃[羊角面包等点心](../Page/羊角面包.md "wikilink")。原来是学年6位，庵轉入后成了7位。航空会社社長的千金。和宙交往中。特别喜欢午饭和喝茶的时间和可爱的女生，尤其是对光有意，因此有时会阻挠彗。和彗以及八尋从小一起玩。
  -
    2月14日生日。AB型。身高152cm。家族構成：父・母・弟。喜欢吃[草莓和润喉糖](../Page/草莓.md "wikilink")。学年4位。音楽制作人和天才[小提琴家的千金](../Page/小提琴家.md "wikilink")。因为爱惜喉咙，谈话都用笔进行。音楽才能过人，常人听到她的演唱，不把耳朵塞住就会抵抗不住，但只要把音量降低或是在遠處唱就可以唱出好聽的聲音，讓聽眾深深感動。最初由於知道八尋喜歡明，擔心八尋會來破壞S·A的安寧所以打算讓他可以跟自己談戀愛，好讓他可以淡忘掉明跟宙的關係，不知不覺被八尋給吸引，兩人開始有比較密切的交往。可是在龍和純面前不敢用八尋送给她的画板。在考试开始5分钟后就开始睡觉。
  -
    2月14日出生。AB型。身高167cm。家族構成：父・母・姐。喜欢吃有[芝麻菜的沙拉](../Page/芝麻菜.md "wikilink")。芽的[双胞胎弟弟](../Page/双胞胎.md "wikilink")。学年3位。和姐姐一样，从小开始就和龍一起玩。因为受到小时候在电视上看到的「让在女性面前害羞的人物变得积极」的催眠術的影响，即使到现在，只要被亲吻就像变了一个人『裹純』。對於態度積極的櫻雖然有點困擾但是非常喜歡她，因為櫻是第一個願意接納他這與眾不同的人格，一般是被親吻才會改變，不過只要和櫻四目相交就會人格改變，不过凭借爱的力量挺了过来。对考试很厌倦，会把腿晃来晃去。
  -
    5月4日出生。A型。身高186cm。家族構成：父・母・姐。喜欢吃辣。学年7位。体育用品制造商的社長的儿子。拥有容易被動物，芽和純亲近的体質。S·A内最为他人着想的人物也是最喜歡這裡的人。他排名比较靠后是因为在意純和芽对考试的態度，一旦為了重要的事情或是在毫無顧慮的情況下可以與彗、光並駕齊驅。

#### 其他学生

  -
    3-A班学生，学年1位。私立白選館學園高校的學生會長。由於經常入院，所以被同學忽略。曾經多次挑戰S·A，但從來未曾成功。對光有好感，因而常常被彗折磨。
  -

    12月30日出生。2-C班学生。某小國的王子。為了娶光而進了白選館就讀（因為光很像他的母親）。實則是女孩子，但因為要成為王子而要扮成男生。偶然中被龍得悉。喜歡龍。
  -
    2-B班学生。2年级时候轉入，和光并列2位。目標和光一样是成为1位。是医院院長的次子，想開一间理发店。虽然这所学校禁止打工，不过为了梦想偷偷的打工。彗已经决定要将庵「抹殺」。对光持续抱有好感。但最後依然轉學了〈為了他的夢想而出國留學〉。

### 黑泉學園

  -
    7月7日出生。AB型。身高173cm。家族構成：父・母・弟。曾被「私立白選館學園高校」趕出校。和彗以及明從小一起玩。喜歡明。後來和芽發展出淡淡的戀愛關係。弟弟千歲超愛黏著小光。
  -
    12月14日出生。B型。身高155cm。原是彗的相親對象，結果對純一見鍾情，現在與純交往中。最痛恨別人騙她。

### S·A 關係者·家人

  -
    8月21日出生。A型。瀧島集團會長綜合秘書。「放學後☆瀧島CLUB」的會長。能力和彗不相上下。對瀧島家非常忠心，非常敬佩彗。錢包裡除了卡片還有一大堆彗的生活照。
  -
    狩野 宙的母親。私立白選館學園高校的理事長。
  -
    瀧島 彗和瀧島 翠的父親。瀧島集團社長。35歲，但樣貌跟年齡不相乎，外表是個比彗還要年幼的小男孩。和光、彗一樣，擅於摔跤。
  -
    家族構成：父・母・哥。瀧島 彗的弟弟。瀧島集團社長的兒子。就讀白選館學園初等部6年B組。很喜歡哥哥，同時亦喜歡捉弄光。
  -
    瀧島 彗和瀧島 翠的母親。
  -
    華園 光的哥哥，和平愛好者，不管發生什麼事都不生氣（除非是有關小光）。不生氣的原因是因為生氣起來跟般若一樣，小時候曾嚇昏小光。

### 其他

  -
    家族構成：父・母・哥。雜賀 八尋的弟弟。本來在「角色扮演」中要求華園 光扮演小狗貝斯，後來卻很喜歡和她待在一起。

## 电视动画

2008年春開始播映。全24話。动画版的标题是《**S・A〜スペシャル・エー〜**》。

### 制作人员

  - 監督：宮尾佳和
  - 系列構成・脚本：[花田十輝](../Page/花田十輝.md "wikilink")
  - 脚本：花田十輝、[柿原優子](../Page/柿原優子.md "wikilink")、伊藤美智子、与口奈津江、杉原研二、[冨岡淳廣](../Page/冨岡淳廣.md "wikilink")、北条千夏
  - 角色设计：中原清隆
  - 色彩設計：松山愛子
  - 美術監督：杉本あゆみ
  - 撮影監督：平林奈奈惠
  - 編集：右山章太
  - 音響監督：飯田里樹
  - 音響制作：[DAX Production](../Page/DAX_Production.md "wikilink")
  - 音楽制作：[波麗佳音](../Page/波麗佳音.md "wikilink")
  - 音楽：[海田庄吾](../Page/海田庄吾.md "wikilink")、光永利惠
  - 动画製作：[GONZO](../Page/GONZO.md "wikilink")×[AIC](../Page/AIC.md "wikilink")
  - 製作：白選館学園高校理事会

### 主題曲

  - 片頭曲

<!-- end list -->

  - 『SPECIAL DAYS』（第1話 - 第12話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：小間浩子、作曲：西賢二、編曲：光永利恵、歌：華園 光（後藤邑子）with S・A

<!-- end list -->

  - 『Gorgeous 4U』（第13話 - 第24話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Bee'、作曲、編曲：上松範康（Elements Garden）、歌：瀧島 彗（福山潤）、狩野 宙（下野紘）、山本
    純（代永翼）、辻 竜（堀江一真）

<!-- end list -->

  - 片尾曲

<!-- end list -->

  - 『』（第1話 - 第12話、第24話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：武藤亜季、作曲：テリエ・イツ、編曲：光永利恵、歌：瀧島 彗（福山潤）、狩野 宙（下野紘）、山本 純（代永翼）、辻 竜（堀江一真）

<!-- end list -->

  - 『』（第13話 - 第23話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Bee'、作曲、編曲：上松範康（Elements Garden）、歌：華園 光（後藤邑子）、東堂 明（生天目仁美）、山本
    芽（高垣彩陽）

<!-- end list -->

  - 插曲

<!-- end list -->

  - 『』（第19話）

<!-- end list -->

  -
    歌：山本 芽（高垣彩陽）

<!-- end list -->

  - 角色歌曲

<!-- end list -->

  - 『Innocent Love（純真的愛）』

<!-- end list -->

  -
    歌：瀧島 彗（福山潤）

<!-- end list -->

  - 『Midnight Moon（午夜之月）』

<!-- end list -->

  -
    歌：瀧島 彗（福山潤）

<!-- end list -->

  - 『Hibike\! High Touch』

<!-- end list -->

  -
    歌：華園 光（後藤邑子）

<!-- end list -->

  - 『Non-Stop High Tension（不停的張力）』

<!-- end list -->

  -
    歌：華園 光（後藤邑子）

<!-- end list -->

  - 『星の流れる夜に』

<!-- end list -->

  -
    歌：山本 芽（高垣彩陽）

### 各話標題

<div style="-moz-column-count:2; column-count:2;">

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.

</div>

### 播映電視台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映地區</p></th>
<th><p>電視台</p></th>
<th><p>播映期間</p></th>
<th><p>播映時間<br />
（<a href="../Page/UTC+9.md" title="wikilink">UTC+9</a>）</p></th>
<th><p>所屬<a href="../Page/電視網.md" title="wikilink">電視網</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/千葉縣.md" title="wikilink">千葉縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/千葉電視台.md" title="wikilink">千葉電視台</a></p></td>
<td><p>2008年4月6日 - 9月14日</p></td>
<td><p>星期日 25時30分 - 26時00分</p></td>
<td><p><a href="../Page/全國獨立UHF放送協議會.md" title="wikilink">獨立UHF放送局</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/神奈川縣.md" title="wikilink">神奈川縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川電視台.md" title="wikilink">神奈川電視台</a></p></td>
<td><p>2008年4月7日 - 9月15日</p></td>
<td><p>星期一 23時00分 - 23時30分</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/埼玉縣.md" title="wikilink">埼玉縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉電視台.md" title="wikilink">埼玉電視台</a></p></td>
<td><p>2008年4月9日 - 9月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/星期三.md" title="wikilink">星期三</a> 25時30分 - 26時00分</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大阪府.md" title="wikilink">大阪府</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大阪電視台.md" title="wikilink">大阪電視台</a></p></td>
<td><p>2008年4月11日 - 9月19日</p></td>
<td><p>星期五 25時23分 - 25時53分</p></td>
<td><p><a href="../Page/TXN.md" title="wikilink">TXN系列</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛知縣.md" title="wikilink">愛知縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛知電視台.md" title="wikilink">愛知電視台</a></p></td>
<td><p>星期五 25時58分 - 26時28分</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>全日本</p></td>
<td><p><a href="../Page/AT-X.md" title="wikilink">AT-X</a></p></td>
<td><p>2008年4月17日 - 9月25日</p></td>
<td><p>星期四 11時00分 - 11時30分<br />
（有重播）</p></td>
<td><p><a href="../Page/通訊衛星.md" title="wikilink">CS放送</a><br />
（TXN系列）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## DRAMA CD

2007年2月23日，由[Marine
Entertainment发行](../Page/Marine_Entertainment.md "wikilink")。担任声优与动画版不同。

## 外部链接

  - [动画官网](https://web.archive.org/web/20080112130339/http://special-a.jp/index.html)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:花與夢](../Category/花與夢.md "wikilink")
[Category:校園漫畫](../Category/校園漫畫.md "wikilink")
[Category:戀愛漫畫](../Category/戀愛漫畫.md "wikilink")
[Category:少女漫畫](../Category/少女漫畫.md "wikilink")
[Category:2008年UHF動畫](../Category/2008年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:AIC](../Category/AIC.md "wikilink")
[Category:广播剧CD](../Category/广播剧CD.md "wikilink")
[Category:星空傳媒(台灣)電視節目](../Category/星空傳媒\(台灣\)電視節目.md "wikilink")